將中共放在遊戲打 -- 《逆統戰：致地與海的革命者》桌遊介紹

✧ 遊戲世界觀 — — 東方大陸（The Cathaian Continent）的七十年戰爭

400年前，名為「清帝」的男人躍馬橫空，用封賞與屠刀在一百年間征服了東方大陸的四大國度：滿蒙草原（Tartaria）、突厥沙城（Turkestan）、大藏雪域（Greater Tibet）與中華沃土（China Proper），建立起各邦分治的聯合帝國，把四大國度、七個屬邦的命運牽繫在一起。
110年前，清帝在辛亥年的軍人起義中退位，失去共主的四大國度分道揚鑣。在長達40年的混戰後，一支名為「紅軍」的軍隊在「統一戰線」（United Front；聯合次要敵人，打擊主要敵人）的指導下攻占全中華，並且盡可能地征服了過去臣服於清帝的各個屬邦與割讓地，建立起一個全新的巨型國家：「中華人民共和國」。

作為大陸新的主宰者，與廣封土司、王公的清帝不同：紅軍不再容許屬邦自治自理。為了實現高遠的理想，紅軍在各邦執行了空前殘酷的殖民統治。諸國的遺民們被迫離開故國、走出紅軍建築的高牆、投靠住在牆外自由地區的同胞。
仇恨的種子種下，復國（Reconquista）的火苗萌芽，「七十年戰爭」由此展開 — — 一場維持共和國統一、鎮壓復國勢力的長期混合戰（hybrid war）。
近10年前，紅軍的統治重返高壓，昏庸無能的領導、對外擴張勢力範圍的國策、蓄意的種族清洗政策與敗壞的軍紀，讓貪瀆、剝削、屠戮、姦淫暴行四起，共和國國勢由盛轉衰。但在牆外，冷靜的謀劃者仍未現身，列強的援手猶豫不決。

最後一塊尚未屈服的前清故土：臺灣，在大洋之中眺望大陸，抗拒不斷襲來的紅軍。是否不激怒紅軍、不介入東方大陸事務就能自保？或者不該重蹈過去30年放任紅軍強盛的覆轍？關於這個海國的大陸政策，爭論未有定語，但戰事仍在持續。
※遊戲背景，皆非虛構。如有雷同，那就雷同。

你我身處的世界，就是史詩與戰歌
※本桌遊募資即將上線，預購期間享有75折優惠。如有意預購本作，請協助填寫問卷（ )，我們將於募資開始時通知您。填寫問卷並有機會抽中免費的逆統戰系列周邊產品！
任何問題歡迎來信客服信箱：reversedfront@gmail.com

✧ 可扮演陣營介紹
遊戲中有9個陣營可供玩家扮演，每個陣營會有不同的優勢與劣勢。不同的陣營可以選擇的根據地也不同，這也意味著能夠依靠的列強不同，依此將發展出不同的遊戲策略。

本作給每個陣營的男女角色都賦予了精細的人物設定，角色身上穿著、配件都有特殊意涵存在，講述著這個國家的故事，玩家不妨試著找找看（相關設定與各國簡史會收錄在遊戲說明書中）。

香港（Hong Kong） — — 1997年淪陷

被清帝割讓的海港城邦
原來是百越船民的漁村，在戰爭時投靠清帝的敵人英吉利，被英國建設成繁華的自由城，成為大陸通往世界的門戶。一百五十年後，在紅軍的逼迫下，英國把這座城市交給了紅軍，城邦自由逐漸淪喪，抗爭者在城市角落負隅頑抗。
◆ 遊戲特色：進出口岸有限，但宣傳有優勢，而且是唯一可在牆內建立根據地的反共陣營
◆ 可選根據地：香港城（即域多利城Victoria City，遊戲中代表港島中西區與灣仔區）；根據事件，有機會將根據地遷移至臺北、倫敦或卡加利
※圖板上有一個香港的小地圖，上面呈現了香港的各個區劃，讓玩家可以在遊戲中光復十八區。香港也可以在鄰近香港的牆內城鎮：澳門、廣州、深圳、湛茂發展組織。
※香港女角（網友暱稱香港娘）在2018香港民族陣綫的粉專上，獲香港網友票選命名為Viya（Victoria的簡化）。圖片背景的廣式窗花代表「光復香港」，尖沙嘴鐘樓的大鐘代表「時代革命」，招牌的文字是「香港重光」（1945年8月15日香港脫離日軍高壓統治），男角的武器代表「香港人，報仇」。

維吾爾（Uyghuria） — — 1949年淪陷

被清帝把制的沙漠七城
綠洲上的定居民，東突厥絲路上的一串城邦。在清帝討伐蒙古人的戰爭中被清帝占領，城主紛紛接受清帝冊封。清帝衰微後，在混戰中幾度嘗試復國，終告失敗。紅軍入侵後，不堪暴虐屠戮的居民逃向西突厥、組織義軍，伺機反攻故土。
◆ 遊戲特色：武力較強，但無法直接在本土發展組織（新疆社會控管）
◆ 可選根據地：伊斯坦堡、慕尼黑、阿拉木圖
※依據臺灣翻譯外國國名慣例，中亞突厥語族國家國名中的「stan（斯坦）」省略不譯。本作遵循我國習慣，將East Turkestan的中文國名譯為「東突厥」，不加綴「斯坦」二字。
※本圖紀念2014年新疆莎車屠村事件的上千名死難兒童與婦女。

藏國（Tibet） — — 1959年淪陷

與清帝互尊的雪域佛土
高原上的佛教政權，法王尊清帝為文殊菩薩化身，在清帝保護下維持統治，並取得對全大陸的崇高宗教地位。清帝殞落後，法王恢復故國、勵精圖治，但仍戰敗紅軍手下，再淪屬邦。9年後，紅軍毀約入侵，法王被迫率領子民避走印度。
◆ 遊戲特色：開局資源豐厚（流亡政府），但禁止使用武力（除非達成「重建四水六崗」條件）
◆ 可選根據地：達蘭薩拉
※遊戲地圖忠實呈現了印度次大陸上的許多藏人定居點，如列城（Leh）、德拉敦（Dehradun）、拜拉庫比（Bylakuppe）。
※由於藏人的中央政府尚不採納「圖博」這個中文譯名，本作依據臺灣翻譯傳統，將中文僅有單字的國名／族名後面加上「國」字，稱藏人的國家為藏國。本作會參照藏人行政中央公告與達賴喇嘛尊者意願，保留調整譯名的空間。
※藏國男角象徵衛藏、康、安多長年抵抗中共的僧眾，藏國女角象徵印度新生的藏人第二代（也紀念自焚死難的成年與未成年人），火焰代表藏民族共同承受的苦難與試煉。

啲圖好靚 幫推

臺灣（Taiwan） — — 尚未淪陷的海邦

供清帝拓殖的海外墾地
曾僅憑一道海峽，抗拒大陸政權達千餘年，但仍不敵清帝襲來，被清帝劃為屬邦中華的殖民地。清帝衰微後，被東洋征服。東洋戰敗後，又被捲入中華的戰事，最終拒紅軍於海峽以西。經過數十年抗爭與建設，海東古國重獲新生。
◆ 遊戲特色：資源豐厚，但內鬥嚴重（國內綏靖主義）
◆ 可選根據地：臺北
※臺灣女角軍訓服上的學號，是指1991年5月1日，臺灣宣布結束動員戡亂。臺灣人掙脫「反攻大陸」的重擔與妄想，從這天起開始擁抱自由與憲政，建設全新的國家；但由於不再視紅軍為必須討伐的「共匪」了，臺灣人也從這天開始對紅軍鬆懈心防，全國的武備與保防制度在接下來的30年中逐漸廢弛，政治上、軍事上與心理上都失去了主動進擊的能力。
◆ 臺灣可以選擇對外發展組織策略（會有相應的規則變化）：
1、綠線 — — 輸出本土化運動（Taiwanese Localism）
扶植中國各省的本土化運動，支持各族獨立，扶植諸夏派，輸出黨外時代抗爭、教會抗爭與社運經驗
2、藍線 — — 自由中國（Free China）
重新恢復早年臺灣政府支持的海外反共組織，支持各地（尤其東南亞）華人的反共勢力、民主派、民國派人士

還有滿洲 哈薩克 蒙古，可以按進去看。
遊戲團隊對歷史背景有極深研究，值得一看。

推

中華邊有咁多
得河南一帶

好似好高汁啵

同場加映

中國網友：這遊戲有電子版嗎？能在大陸賣嗎？
根據臉書粉絲專頁《島抗社評述部》，在遊戲官方於推特放出這張圖後，許多小粉紅開始在此則推文底下自稱是阿共哥哥的「太太」，或者吶喊「我要舔爆這個紅軍小姐姐」，還有不少中國網友把推特頭像換成了逆統戰的紅軍。

高汁推

錯fo
香港同西藏張圖好可愛

幾靚

有網友詢問，為什麼各陣營的人設圖都畫的勇武，但維吾爾陣營卻畫成了婦孺?

因為開發團隊希望所有接觸這款桌游的人。都不要忘記一個歷史事件：

2014莎車大屠殺。(請記得這個關鍵字)

2014年7月28日，新疆省莎車縣，維吾爾人迎來了種族滅絕式的大屠殺，艾力西胡、闊什艾日克、杭迪、東巴格等4個村，一個晚上被殺掉了3-5千人。

以下是維吾爾人拼死傳出來的訊息：
-------------

7月28日，莎車縣艾力西胡鎮第14，15，16村的婦女們聚在一起，準備以誦經的方式渡過封齋月的最後一晚，而男人們都去了清真寺。

中國軍警接到婦女們聚眾禮拜的秘報後，全副武裝的軍人，沖入房內將婦女兒童統統槍殺，共有50多人被殺。

男人們回來時軍警已撤走。憤怒的人們抬屍到派出所和鄉政府遊行，卻以襲擊派出所的名義被抓捕。

事發村的男人，當晚開車到臨近的3-4個村通知大家說「我們的婦女兒童就這樣被殺，我們還能眼睜睜地看著嗎?我們的信仰哪兒去了?是聖戰的時候了！」當局得知後派了很多軍人，進行了更血腥的屠殺。

三個村遭轟炸，接著部隊入村殺傷者和生還者，有些人的頭被割下來。沒斷奶的小孩，產後恢復中的婦女，老人。全部被殺光。負責補射的17名維吾爾特警匯報說未發現生還者，但後來村支書匯報說還有13人活著

最後連17名維吾爾特警也遭就地處決，13人也被拖出來槍殺，他們是一些老頭子、產後婦女和一些小孩。他們殺光這三個村後，又到附近的諾荷土格曼，納西庫都克村及臨近的杭迪，東巴格，闊西艾日克等村屠殺。

他們那一頭封東巴格，另一頭封闊西艾日克，不準任何人進出這四個村，屠殺仍在持續。他們又在位於葉爾羌河內側的古力巴格，托木烏斯唐，沃旦里克，恰熱克，塔哈奇，帕克奇，米沙，伊什庫里等鄉瘋狂抓人，連過節拜年的人也抓，所以無人敢互相拜年，甚至不敢問候，因為只要2-3人站一起就會被抓。

杭迪死了多少人不清楚，因為現在除了軍人任何人都不許在村落間走動。我親眼看到一位自己7歲女兒及幾個叔叔遭槍殺，卻無法趕到艾力西胡的人在哭泣。面目全非的屍體用翻斗車拉。途中有頭顱和胳膊腿從車上掉下來。有人不忍心，將其撿起來收埋碎屍的也被抓。

同胞們，艾力西胡是莎車最大的鄉。最小的鄉都有五六百人，所以估算艾力西胡死了3到5千人，甚至更多。他們在嚴密封鎖消息，艾力西胡三名維吾爾警察因泄密被槍斃。

---------

這張圖是為了紀念2014年莎車大屠殺中死去的數千名婦女與兒童，他們在齋月的最後一個晚上被中國軍隊殘忍殺害。中國當時用戰車輾過平民的房屋，再用大卡車把瓦礫與屍塊載走

畫中的小男孩握著英吉沙小刀，雖然害怕，但至死都在保護他的家人。即使只是個弱小的孩子，維吾爾人也無懼死亡，寧可選擇光榮戰死，也不逃跑，他和所有東突厥斯坦戰士一樣勇敢

台灣的漫畫家創作了這幅圖，放進遊戲裡，要讓全世界的人都記住這一天

買呢盒野返香港會唔會比人同國安法拉

我都有同樣諗法

好靚

正啊

啱啱睇完wiki。完全係另一種說法，支共真係好無恥，又係度篡改成件事。

push

G持

畫得好靚

個畫風好正

華夏以前得長江以北, 長江以南叫百越, 華夏族秦國統一時派50萬楚地士兵征百越 (滅楚是60萬, 所以可以想百越當時的規模)
(廣東簡稱粵, 漢語中粵和越相通，粵語是漢化了上千年的百越語言，例子蛇𠺌，齮齕，自行google "粵語 俗語"）

之後五胡亂華,華夏自亂, 華夏族西晉國, 女淪為雙腳羊, 男淪為奴隸三百年, 後來有一人叫冉閔趕走五胡亂華中突厥諸部, 但只是趕走左東方白種人, 同屬黃種人突厥 漢化鮮卑部落建立了唐帝國，中原地帶居民, 一半是鮮卑族，一半是漢族。

之後是古華夏東北的韃靼部落—室韋，移居了蒙古高原幾百年，稱蒙兀室韋，又再捉鮮卑宋國，男屠女娼，2億人變為1千萬人，之後鮮卑復明國，韃靼古部再一次南征,揚洲十日，嘉定三屠，男奴女娼到今天。。。

發夢夢到天馬行空，大家都是中國人.

感謝咁用心去記錄 支持

攞

推*

CLS....

希望整app

無朋友點玩

好似一年前左右出過啲概念圖
等咗好耐

我覺得一定唔俾入口

香港個男角根本係古惑仔黎

D 畫咁靚

屌，wiki嘅寫法完全係新華社口吻

咪係
女揸遮同魚蛋咁正
點解男變咗流浮山刀手

「身上的火不再燙了，我會為妳斬開五濁惡世
帶妳翻越高高的雪山頂，回到父母親的家鄉」

------

其實當初畫師在收到人設稿時
是有點無法接受的
「立繪都是呈現角色最帥、最好看的一面吧」
「幹嘛讓女角流眼淚啊？」

------

依據遊戲官方的設定
披著紅色冬袍的喇嘛，是女學生的哥哥
但兩人間有怎樣的故事，目前未公開

女學生穿的是印度當地藏人學校的制服
代表著流亡在印度次大陸的藏人
女學生小指上勾著一隻纏有五色繩的貓熊娃娃
其實貓熊的原生地介於四川盆地與藏國的康區
所以藏人認為貓熊也是藏國的動物

喇嘛手裡反持的火劍
原型是四水六崗衛教志願軍旗幟上
文殊菩薩的火劍
四水六崗就是康巴游擊隊
他們從1957開始與共軍作戰
直到1974年大多數人員力戰而死

雪獅是藏國的傳說生物
早在吐蕃帝國時代就被放在藏人的軍旗上
但因為是傳說生物，沒有實體可以參考
畫師把雪獅轉換成漫畫畫風可是煞費苦心

女學生身上的火焰，代表著藏人所受的苦難
佛教不鼓勵傷害他人，所以有再多的憤怒與痛苦
藏人也只能選擇點燃自身，化作佛前燈
畫中的雪獅，叼來象徵幸福的格桑花
引領往生者走向來生的幸福

直至今日，中共統治下的藏國
平均每個月都有人自焚

「為何連14、15歲的小女生也自焚呢？」
ESC團隊當年看到資料時也不解
但希望能用桌遊的圖畫安慰死後的他們

這幅立繪紀念所有自焚死難的藏人
特別是其中許多的未成年人

----

［補充說明］
為什麼遊戲裡用藏國，不用圖博？
因為以達賴喇嘛尊者為元首的藏人行政中央
目前仍不採用圖博這個中文譯名
所以像「西藏台灣人權連線」也暫時不使用圖博

說中文的藏人
仍然會稱呼自己的國家是「藏地」、「藏區」
「藏」本身是個中性的藏語詞，代表藏區的西南部
他們所反感的是被當成中國的「西」藏
既然如此，按照中文的語意
在遊戲中直接稱呼他們的國家為「藏國」
或許是同時能表明國家獨立與尊重官方的折衷作法

當然，如果台灣玩家們要稱呼遊戲中的Tibet為圖博
製作團隊也會很高興

Wow

支持！！！
600以上都買

文化一日唔滅絕
民族依舊一息尚存
不要被同化啊

雨傘 頭盔 眼罩

若果出到三國志指令game就正，可以用香港佔領全地圖。

香港畫得好正

忍唔住推

Jeng

佢有問題 大家真係唔鍾意古惑仔可以叫佢改下

問卷

Push.

製作團隊一直在關注香港

本文解釋為何畫中香港拿著刀，此文可能被以煽動仇恨的理由檢舉下架，但今天桌遊製作團隊拜託我們發布，希望看到的朋友自主留存、轉發

——-

香港又出大事了，之前好多人問為何香港男角是持刀古惑仔的形象，桌遊團隊想藉此機會解釋他們的想法

除了2018年5月公布的香港娘Viya（官方考慮將中文名命名為彥梓），其實立繪上的香港男角早在2018年底就畫好了

當時「反送中」還沒爆發，香港抗爭者的形象還沒那麼鮮明，所以桌遊團隊就參考港劇裡古惑仔拿牛肉刀的形象，期待香港抗爭路線可以日趨勇武

2019年，香港抗暴之戰爆發，隨著香港抗爭形式演變，畫師將男角由白衣改成黑衣，之後加上黃色安全帽，再來就是防毒面具、眼罩，最後還加了胸口的汽油彈

從2018年到2020年，這張立繪默默記錄了香港抗爭者的進化

關於男角手上的刀要不要改掉，作畫團隊討論了很久，特別是荃灣和將軍澳斬人事件時，桌遊團隊幾乎決定把刀改成其它武器

桌遊團隊終究保留了這把刀
因為團隊看到更多不可原諒的事

#因為他們在香港姦殺抗爭者
#因為他們在香港屠殺平民
#因為他們把香港人從高樓推下
#因為他們把香港人拋進海裡
#因為中國軍人早就用安靜的方式出兵屠城
#因為這樣就沒有國家能控訴他們在香港的反人類暴行

慶幸解放軍沒血腥鎮壓香港嗎？
解放軍早就換上便服在血腥鎮壓香港
他們的武器是刀、棍、繩子、膠帶、生殖器

為什麼香港手裡握著刀？
因為香港被迫只能靠自己

#因為全世界主流媒體都對陳彥霖的裸屍沉默
#因為全世界主流媒體都對陳彥霖案三戶滅門慘案保持沉默

因為全世界的主流媒體私下都說
#沒有證據能證明香港人被殺害

因為全世界的主流媒體
#都在等香港警隊提供刑事證據

為什麼香港手裡握著刀？
因為香港被迫只能撐自己

#因為選票與法律解決不了香港的問題
#因為香港的問題已經不是失去民主和自由
#因為香港人早已被中國出兵屠殺

這世界上荒謬的事情太多
一年過去了，關於香港的事情還是那麼荒謬
#香港人早就承受比國安法嚴重千萬倍的暴行

所以說
#為什麼壞人拿刀好人就必須放下刀？

雨傘代表 #雨傘革命
魚蛋代表 #魚蛋革命
窗花代表 #光復香港
大鐘代表 #時代革命
招牌上的字是 #香港重光
刀代表 #香港人報仇

——-

以上內容來自關心香港的憤怒的桌遊團隊
他們很低調，沒有自己的粉專
本粉專只是代為發表

圖源：

佢地係覺得有啲Mk先似香港人

認真 睇到啲立繪好感動

台灣有隻守護靈

改做blackblock勇武好似唔貼佢個風格

希望入到貨

lm

香港可唔可以加返隻獅鳥做神獸
得香港冇

push
已完survey
高質game

幾時有得買

刀真係唔係幾好睇

推
想玩

好似17號晚

勁正

所以說
#為什麼壞人拿刀好人就必須放下刀？

0-0-

吸引喔

幾錢

真，廣東呢啲"南蠻"地方，突然之間變咗支那

會唔會擺上steam?

唔識中文?

噤日出咗遊戲規則

點解呢幾個外族個做型咁弱
明明呢幾個都係鐵騎戰鬥出名
藏國應該係僧人
維吾爾更加係戰鬥民族
蒙古特騎
哈薩克又係騎兵灣刀 出名

BTW 滿洲既軍服LOOK 應該係偽滿洲國

陣營介紹有講:

維吾爾明明就係搞暗殺出名

火車站暗殺事件

PUSH

留名等買

仲有唔夠3粒鐘開始賣

群眾集資 | 遊戲
反共史詩桌遊《逆統戰：致地與海的革命者》每一位贊助人，都是下一場革命的金主

痴撚線好撚正

d 人樣崩壞左...

已backed. 入到頭500

一入去已經六百幾

希望快D STEAM到買到

解鎖升級目標

畫師只係表達左香港要全民勇武先可以威脅到政權。

佢可以將刀轉水喉通，鐵支，木棍，但刀先係我地勇武最想要既工具。

事實上，香港人攞唔到刀。但係我地唔想要刀咩？我地只係壓抑左心裡面果把刀，希望唔用武力解決。

而畫師覺得解決香港問題，勇武有必要性，畫把刀俾佢，只係佢個人睇法，無需要得到全香港人同意，藝術就係咁。

依個叫創作自由。

無話唔比佢畫
我自己覺得一睇好似古惑仔，而古惑仔不代表香港

真係好似古惑仔

應該改變唔倒ga la. 我個人覺得係戴眼罩口罩成個幪臉超人仲好。而且無樣無代表人物先係成場運動重點。

你話刀唔好睇，我回應返刀既問題姐，古惑仔的確係有討論空間，但係畫左出黎改唔改到，就要視乎製作組點諗。

邊個話刀先係勇武最想要嘅武器

我聽返嚟係槍炮彈藥喎

都啱

Push

唔推唔得

要推上熱門先啱

只係暗喻啫,CHING

幾時有得玩？